{
    "question": "hubungan antar bangsa wajib kita kembangkan secara terus-menerus karena hal itu sesuai dengan Pancasila terutama sila\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 persatuan Indonesia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Sila 3 </p><p>Penjelasan:</p><p>Sila ketiga : persatuan indonesia </p><p></p><p>#maafkalosalah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tindakan-yang-harus-di-lakukan-atau-yang-tidak-boleh-di-lakukan-d-425",
            "question": "Tindakan yang harus di lakukan atau yang tidak boleh di lakukan disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap toleransi antar makhluk sosial</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Peraturan atau norma atau perintah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-ini-adalah-sikap-yang-harus-dimiliki-oleh-seorang-pewawan-950",
            "question": "Dibawah ini adalah sikap yang harus dimiliki oleh seorang pewawancara adalah ........ kecuali\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cuek , sembarangan . merekam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-13-dalam-ketahanan-nasional-suatu-bangsa-ada-2-dua-ciri-pokok-720",
            "question": "A.    13. Dalam ketahanan nasional suatu bangsa ada\r\n2\r\ndua ciri pokok yang terkandung antara lain\r\nketangguhan dan ....\r\nkesemertaan\r\nb. kerakyatan\r\nC. keuletan\r\nd. kejayaan\r\n14. Suatu paham yang menjadikan kolektivitasnya\r\n(kebersamaan) sebagai pusat tujuan hidup\r\nmanusia adalah ....\r\na. sosialisme\r\nb. komunisme\r\nC. anarkhisme\r\nd. nasionalisme\r\n15. Berikut faktor-faktor yang melandasi\r\nperkembangan nasionalisme di Indonesia\r\nsecara historis, kecuali ....\r\na.\r\ncita-cita bersama untuk mewujudkan\r\nkemakmuran dan keadilan sebagai suatu\r\nbangsa\r\nb. kekuasaan alam yang luar biasa banyak\r\ndan melimpah\r\nC.\r\npersamaan nasib\r\nd. kesatuan tempat tinggal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>13. B kerakyatan</p><p>14. D Nasionalisme</p><p>15. C persamaan nasib</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-tokoh-tokoh-golongan-muda-yang-terlibat-dalam-peristiwa-270",
            "question": "Tuliskan tokoh-tokoh golongan muda yang terlibat    dalam peristiwa rengasdengklok beserta peranya\r\nmasing-masing?tuliskan tokoh-tokoh golongan muda yang terlibat dalam peristiwa rengasdengklok beserta perannya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Beberapa nama yang sering disebut sebagai golongan muda ini, antara lain Sukarni, Chairul Saleh, Yusuf Kunto, dr. Muwardi, Shodanco Singgih, Wikana, Sayuti Melik, Sudiro, BM Diah, Djohar Nur, Kusnandar, Subadio, Subianto, Margono, Adam Malik, dan Armansyah.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-di-maksudd-dengan-potosintesis-838",
            "question": "Apa yg di maksudd dengan potosintesis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fotosintesis adalah proses tumbuhan mengubah sinar matahari menjadi makanan atau energi. ... Karena melakukan pembuatan makanan sendiri, tumbuhan hijau dikategorikan sebagai organisme autotrof.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Proses fotosintesis merupakan proses tumbuhan dalam memproduksi makanannya sendiri. Proses fotosintesis melibatkan peran cahaya matahari. Proses fotosintetis dapat disebut sebagai proses reaksi kimia yang terjadi pada tumbuhan berklorofil hijau dengan cahaya matahari.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-ketahanan-nasional-suatu-bangsa-ada-dua-ciri-pokok-yang-ter-239",
            "question": "dalam ketahanan nasional suatu bangsa ada dua ciri pokok yang terkandung antara lain ketangguhan dan.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya keuletan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-bangsa-indonesia-mengumumkan-kemerdekaan-ri-kese-142",
            "question": "Jelaskan mengapa bangsa indonesia mengumumkan kemerdekaan RI keseluruh Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Supaya semua bangsa Idonesia mengetahui selalu tentang kemerdekaan Negara Indonesia dan bebas dari para penjajah</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><u>Follow dan jadikan jawaban terbaik</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hak-yang-didapatkan-nelayan-apabila-menjaga-kelestarian-sumber-da-928",
            "question": "Hak yang didapatkan nelayan apabila menjaga kelestarian sumber daya alam yang ada dilautan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mendapatkan ikan dalam jumlah yang banyak</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: mendapat kan ikan yg banyk dan dapat menikmati keindahan di bawah laut</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>sorry klau salh</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-peran-atau-perilaku-anda-sebagai-siswa-dalam-upaya-mem-876",
            "question": "Sebutkan 4 peran atau perilaku Anda sebagai siswa dalam upaya membangun ingrasi nasional di lingkungan sekolah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerja bakti membersih kan sekolah,toleransi,menaati peraturan sekolah,memper hatikan guru saat menerangkansoal</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban:</strong></p><p>- bergotong royong membersihkan kawasan sekolah</p><p>- menaati peraturan\" yang ada di sekolah </p><p>- menghargai sesama penduduk sekolah</p><p>- menghargai segala perbedaan yang ada bagi semua penduduk sekolah, misalnya dari agama dan logat berbicara</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-pasal-pasal-undang-undang-dasar-negara-republik-in-554",
            "question": "Berikan contoh pasal-pasal undang-undang dasar negara Republik Indonesia tahun 1945 berkaitan dengan konsep negara kesatuan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Negara kesatuan tersebut tertuang dalam UUD 1945 Pasal 1 Ayat 1 yang berbunyi, \u201cNegara Indonesia ialah negara kesatuan, yang berbentuk republik\u201d.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}